// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
// GDĐP 11 hk1
let questions = [

{
  numb: 46,
  question: "Về mặt hành chính, Nguyễn Hữu Cảnh đã",
  answer: "đặt đơn vị hành chính, dựng dinh, chia nhiều phủ, huyện, tổng.",
  options: [
    "theo cha vào Nam phò tá Chúa Nguyễn.",
    "lập đường thuỷ, ven các nhánh sông, mở rộng thị trường buôn bán.",
    "đặt đơn vị hành chính, dựng dinh, chia nhiều phủ, huyện, tổng.",
    "xây dựng lực lượng quân sự tinh nhuệ, do Giám quân làm chỉ huy."
  ]
},
{
  numb: 47,
  question: "Sau khi lập phủ, Nguyễn Hữu Cảnh đã chiêu mộ người dân của vùng nào?",
  answer: "Quảng Bình, Bình Định, Phú Yên, Thừa Thiên, người Hoa.",
  options: [
    "Quảng Bình, Bình Định, Phú Yên, Khánh Hoà, người Hoa.",
    "Quảng Bình, Bình Định, Thừa Thiên, Khánh Hoà, người Hoa.",
    "Quảng Bình, Bình Định, Phú Yên, Khánh Hoà, Thừa Thiên.",
    "Quảng Bình, Bình Định, Phú Yên, Thừa Thiên, người Hoa."
  ]
},
{
  numb: 48,
  question: "Năm 1862, Triều đình Huế kí hiệp ước và chuyển ông về An Giang, ông đã",
  answer: "kháng lệnh, tiếp tục ở lại lãnh đạo nhân dân chống Pháp.",
  options: [
    "trở về kinh thành phụ sự chúa Nguyễn",
    "về An Giang cai quản đồn điền.",
    "kháng lệnh, tiếp tục ở lại lãnh đạo nhân dân chống Pháp.",
    "tự vẫn để bảo toàn khí tiết."
  ]
},
{
  numb: 49,
  question: "“Trong Nam tên họ nổi như cồn” là lời thơ của ai khi nói về Trương Định ?",
  answer: "Nguyễn Đình Chiểu.",
  options: [
    "Nguyễn Du.",
    "Nguyễn Đình Chiểu.",
    "Nguyễn Khuyến.",
    "Nguyễn An Ninh."
  ]
},
{
  numb: 50,
  question: "Nguyễn An Ninh quê ở đâu?",
  answer: "Gia Định.",
  options: [
    "Quảng Bình.",
    "Gia Định.",
    "Quảng Nam.",
    "An Giang."
  ]
},
{
  numb: 51,
  question: "Nhóm “Ngũ Long An Nam” trên đất Pháp gồm những ai ?",
  answer: "Phan Châu Trinh, Nguyễn Ái Quốc, Phan Văn Trường, Nguyễn Thế Truyền, Nguyễn An Ninh.",
  options: [
    "Phan Châu Trinh, Nguyễn Ái Quốc, Phan Văn Trường, Nguyễn An Ninh, Tôn Đức Thắng",
    "Lê Hồng Phong, Phan Châu Trinh, Nguyễn Ái Quốc, Nguyễn An Ninh, Nguyễn Thế Truyền.",
    "Phan Châu Trinh, Võ Nguyên Giáp, Nguyễn Ái Quốc, Phan Văn Trường, Nguyễn Thế Cự.",
    "Phan Châu Trinh, Nguyễn Ái Quốc, Phan Văn Trường, Nguyễn Thế Truyền, Nguyễn An Ninh."
  ]
},
{
  numb: 52,
  question: "Sau cuộc nổi dậy trên biển Đen, Tôn Đức Thắng đã",
  answer: "bị trục xuất khỏi nước Pháp và trở về Sài Gòn.",
  options: [
    "bị trục xuất khỏi nước Pháp và tìm đường sang  Nga tham gia cách mạng.",
    "xin vào công xưởng đóng, sửa các chiến hạm trên biển Đen.",
    "bị trục xuất khỏi nước Pháp và tìm đường sang Trung Quốc gặp Nguyễn Ái Quốc.",
    "bị trục xuất khỏi nước Pháp và trở về Sài Gòn."
  ]
},
{
  numb: 53,
  question: "Cách mạng tháng Tám năm 1945 thành công, Tôn Đức Thắng được chính quyền đón về đất liền, ông tham gia Xứ uỷ và Uỷ ban Hành chính Nam và được bầu vào chức vụ",
  answer: "Bí thư Xứ Uỷ.",
  options: [
    "Bí thư Xứ Uỷ.",
    "Trưởng ban thanh tra Xứ Uỷ.",
    "Phó bí thư Xứ Uỷ.",
    "Uỷ viên ban chấp hành Xứ uỷ."
  ]
},
{
  numb: 54,
  question: "Tại kì họp đầu tiên của Quốc hội thống nhất, bác Tôn đã được Quốc hội bầu vào giữ chức vụ nào sau đây?",
  answer: "Chủ tịch nước Cộng hoà Xã hội Việt Nam.",
  options: [
    "Tổng bí thư nước Cộng hoà Xã hội Việt Nam.",
    "Chủ tịch quốc hội nước Cộng hoà Xã hội Việt Nam.",
    "Thủ tướng nước Cộng hoà Xã hội Việt Nam.",
    "Chủ tịch nước Cộng hoà Xã hội Việt Nam."
  ]
},
{
  numb: 55,
  question: "Luật tục là hình thức đặc thù của",
  answer: "tri thức dân gian.",
  options: [
    "tri thức dân gian.",
    "quan niệm dân gian.",
    "phong tục dân gian.",
    "lịch sử dân gian."
  ]
},
{
  numb: 56,
  question: "Pháp luật là một hệ thống các quy tắc xử sự do Nhà nước đặt ra (…) và được nhà nước đảm bảo thực hiện nhằm điều chỉnh các ",
  answer: "quan hệ xã hội.",
  options: [
    "hành vi xã hội.",
    "quan hệ xã hội.",
    "nguyên tắc xã hội.",
    "cộng đồng dân cư."
  ]
},
{
  numb: 57,
  question: "Luật tục được hình thành từ",
  answer: "phong tục tập quán.",
  options: [
    "phong tục tập quán.",
    "quy luật xã hội.",
    "hành vi xã hội.",
    "tri thức xã hội"
  ]
},
{
  numb: 58,
  question: "Giáo dục pháp luật nhằm mục đích nào sau đây?",
  answer: "làm cho công dân tích cực, tự gác, nâng cao ý thức pháp luật.",
  options: [
    "làm cho công dân tích cực, tự gác, nâng cao ý thức pháp luật.",
    "phát huy tinh thần tự quản, tính năng động của người dân.",
    "phổ biến nét đẹp của phong tục, luật tục sâu rộng đến người dân.",
    "loại bỏ những tập tục lạc hậu trong đời sống xã hội."
  ]
},
{
  numb: 59,
  question: "Để nâng cao nhận thức cho mọi người nhằm ngăn ngừa, hạn chế hành vi vi phạm pháp luật Thành phố cần",
  answer: "chú trọng giáo dục pháp luật.",
  options: [
    "giáo dục bằng tình cảm, khoan dung.",
    "chú trọng giáo dục pháp luật.",
    "Tổ chức thi tìm hiểu pháp luật.",
    "Họp báo, thông cáo báo chí."
  ]
},
{
  numb: 60,
  question: "Các thị trường xuất khẩu hàng hóa chủ yếu ở Thành phố Hồ Chí Minh trong những năm gần đây là",
  answer: "Trung Quốc, Hoa Kì, Nhật Bản.",
  options: [
    "Mỹ latinh và châu Phi.",
    "Trung Quốc, Hoa Kì, Nhật Bản.",
    "Nhật Bản, Canađa, Mỹ latinh.",
    "Khu vực Châu Á - Thái Bình Dương và châu Âu."
  ]
},

]